Теоретический вопрос
1) Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
   Экранировать символы, то есть менять управляющие символы на так называемые управляющие последовательности (escape-последовательности).
   В регулярных выражениях много бывает экранирования, так-как участвует много спецсимволов, а эти символы должны быть например в тексте 
   (как пример телефоне скобки), хотя сами по себе скобки могут быть конструкциями этих же выражений. чтобы их не путать экранируют не служебные символы.